聽障人士唔用拼音，可以點學英文？

我患有嚴重及深度高頻失聰，a e i o u聲母都聽到，韻母只有好少部份有聲。

在混音的情況下，出現大量相同的英文發音，因此我無可能透過拼音寫出正確英文。
例: bad ben bank pen pair 等，係我的聽力世界都係一樣聲。

因為英文唔合格已經升唔到大專院校。

上年仲因為無英文合格，就算連續2年工作表現評核A級，有埋上司推薦都無得升職，好唔開心，成日都好想死左佢。。。

試過. . .
靜音睇英文字幕電影
睇英文新聞
玩英文遊戲
讀毅進英文 12/80分 20分聆聽括免
買小學1年級練習做
死背生字

仲有咩方法學英文 / 拎合格

睇既話，無字典情況下識睇一d單字，但全句理解唔到。

寫既話當年毅進老師話我本身ed ing +s 現在過去將來式過d係有文法底，但唔夠詞彙，同d字串錯晒，因為永遠拼唔岩。所以先有12/80分

好奇問 no offence
助聽器幫唔到好多??

樓主加油
有毅力，清楚知道自己須要喺邊方面落功夫

唔夠膽話畀咩意見，
但我第一刻係諗起小學讀過嘅名人海倫．凱勒，模仿佢學習模式？
又或者從 speech therapy 方面著手？
會唔會可以用睇片／模仿口型／條脷嘅擺法去學？

利申：一半相關專業

因聲帶無事，我中小學有跟言語治療師學晒所有聽唔到既韻母，但就算我講到，我都聽唔到自己發出的韻母。

中文同英文一樣，都會出現同音異字。

不過中文係一音一字，透過分析發音+上文下理，可以大概推斷對方講邊隻字。

例: 瘦 臭 久 疚 扣 𢭃
你好瘦
你好臭
你好久
你好疚
你好扣
你好𢭃
以上只有 你好瘦 你好臭 成立，再視乎當時情況，分析對方講瘦定臭。

香港學中文幾時有用過拼音教
大陸仔？
香港係用筆劃教

我認為先搞好 grammar 根基，然後再去學（花巧）vocabulary
冇幢穩陣嘅樓，搬幾靚嘅傢俬入去最後一定冧，承托唔到

例如要學英文嘅 inflection，例如其中一樣就係動詞 + -ed 得出 tense，
因為中文接近冇 inflection，冇名詞動詞變化等等，但英文有，所以一定要學

然後再去了解英文基本句子結構，從 phrase 到 clause 再到 sentence，理解一句嘅意思

Vocab 方面，你要嘅唔係字典，而係類似 English Vocabulary in Use / Longman Activator 呢一類嘅工具書，舉一反三

字串錯方面，我諗同聽障拼寫方面有關，冇鑽研呢方面幫你唔到

白卡人生贏家

其實香港中文教育應該要推行粵拼教學
問啲初中學生，好似連粵音九聲都冇教（冇再追問落去）

咁你中文係點學?
如果你毅進英文得12分 你中文水平高英文好多喎
定純粹因為你中文語言天分高

試過用，但因為我係高頻嚴重及深度失聰，用耳機會將所有高頻都提升至130分貝，即風聲、鳥嗚、金屬聲等，都一拼放大，好大干擾，連聽中文都會影響埋，整體來講係差左。

香港學中文都係用廣東話口耳相傳㗎喇
關拼音咩事呀屌
都唔講廣東話都有同音字
廣東話九聲都係音似嘅

樓主又唔係盲 睇字實分到㗎喇
係隻耳分唔到啲音
用吓個腦先衝出嚟柒喇
諗都唔諗就起晒蟄

行外人問題：
骨傳導嗰啲輔助聽力工具會唔會有幫肋？
因為有時都喺手機／earphones 方面見到呢個 term

聲帶無事，讀中小學跟言語治療師學左韻母發音，但自己係聽唔到自己發既音，不過治療師同部波頻機都話我讀得啱。

好似鬼上身咁，當年學到我想跳樓死，我講緊d自己聽唔到既野，但你地同部機都聽到😭

唔好淨係單睇英文
要睇中英文雙語
你鐘意某套電影內容可以成套戲睇完中文字幕再睇英文字幕
唔睇電影鐘意睇書都得
唔好一開始就揀長篇小說入手 咁樣好快會悶冇哂心機
揀兒童小說入手就最好
D故事可能細個用中文睇過會易入手啲
當你逐句/逐段/逐篇對住黎睇 就可以知大概啲字嘅意思

如果要分清楚讀音/拼法 最好學識Phoenix
有啲字可能聽落好似差唔多/睇落好似差唔多
用Phoenix拼法係唔同嘅 就可以分得清邊個打邊個
睇英文字典下面一定會標明Phoenix國際音標 你見到/‘a/ 咁樣果啲就係

其實無論係唔係聽障 大家都係咁學語言
有邊個人會一開始就睇得明/聽得明第二種語言呀
當自己好似重新開始學中文咁 一步一步學啦

共勉之

2邊都深度？
嗰陣冇做人工耳窩？

唔好老點人啦

phonics唔啱佢學

贏鬼，殘疾人士分3層

第一層: 無津(我)
第二層: 低津 + $2交通
第三層: 高津 + $2交通

我沒有因為聽障身份拎過 港共特衰正苦 $1

中大之前有做fm耳機研究
但通常係中度嗰類學生
FM機可以較返剩係高頻先大聲
同埋直接駁落老師個咪度
唔會咁易收到周圍啲雜音
嗰陣有啲中學到大專嘅學生做研究對像

另外佢地個deaf centre有言語治療team
專做聽障復健
不過以我所知現有方法都係類似返你嗰陣咁用部機去聽你講得啱唔啱
靠你記得講得啱嗰個肌肉記憶去幫你'發音'
如果要串字就變咗再間接咁樣再去串
唔係靠肌肉記憶幫'發音'再串字，就變咗剩係視像記憶去記...

但個centre有2,3個係英國深造返去嘅人
仲有啲係聽障大學生
可能佢地會熟啲點樣學好英文

但除咗學phonics之外我諗唔到有咩方法可以學到啱嘅拼音.....
又唔一定聽到個音先明
睇YouTube果種剖視圖講條脷同啲牙點砌到個原音出嚟
識得睇原音先知到bed bad既分別

背生字 同義字唔係唔得 但都要搵多種方法整合先會更加上腦

我係咁諗嘅
如果唔啱就當我冇講過啦

想象到嗰種情況……
就如演唱會台上歌手唱歌，in-ear monitor 聽唔到自己 live 聲／out of sync 的話，真係完全會令人好亂

嘗試打「hard-of-hearing learn vowel」/「聽障人士 母音」，
喺 Google 都會搵到啲相關資料，不過唔知啱唔啱使

巴打加油
推到 speech therapy／相關專業巴打睇到

無試過骨傳答你唔到，不過聽力學家、言語治療師、耳鼻喉科醫生、教育學家，當年係推薦用耳機。

印象中好似係因為我係聽覺細胞問題，唔係耳喎/耳模問題。

啱呀，諗唔到/唔識嘅，其實唔講好過講
因為你講嘅嘢聽落同何不食肉糜差唔多

我諗呢度大家都係討論吓點幫樓主
大家未必係嗰行，大家 open discussion 拋磚引玉啫

耳窩通常係深度用
不過可能你個情況未完全到深度，剩係聽唔到高頻所以冇叫你整
因為早幾年政府已經畀全部深度嘅人2邊都整
骨傳唔啱你嘅話可能因為你唔係一邊聽得好啲

有啲新嘅stem cell乜乜乜，係針對你呢類sensorineural
不過好似仲未有得試

2邊耳仔都一樣，要130分貝以上先開始有少少聲。

無做人工耳窩，不過聽力學家、言語治療師、耳鼻喉科醫生、教育學家，當年係推薦用耳機。

印象中好似係因為我係聽覺細胞問題，唔係耳喎/耳模問題。

有啲中小學聽障學生有得入讀啲有手語老師嘅學校
我見有個學生都幾勁，又識跳舞，讀書又叻
因為上堂同時間有手語又有英文老師教，個進度好似快好多

我讀書過陣無中大幫呀😔我係95-08年融合教育學生

當年讀書教育心理學家有做評估，我係行為學習型，要透過郁動去學，視覺同聽覺學習相對較差，所以我數理工科有a-c級，中文合格線死頂，普通話F，英文未試過多過20分 會考U。

無老師/教育學者搵到行為學習法去學讀寫😞

個個都係同我講死背😣

補充: 3料sen人士，聽障 過度活躍 專注力不足

香港啲教育心理學家冇L用剩係識做評估

建議你去問下
或者聾協

上面有絲打講學手語，其實都係其中一個方法，多個方法去訓練視覺記憶同埋串連返英文呢個語言

多謝你既建議，樣樣都試吓啦，我都人生盡力模式左好多年，我就嚟爆喇。

付出遠遠超越成果😭

能力足夠升職，學歷唔俾升職。

中英文係2套相差好L遠嘅文字系統嚟
一個係logographic(圖像) 一個係alphabetic(音)

多謝你嘅建議🙏🏾

咁樓主冇得用讀音分同圖形有咩分別?

一堆好似樣嘅圖形(英文) 同一堆完全唔似樣嘅圖形(中文), 你覺得邊個難記啲？

中文D圖形咁智障都可以靠細個抄寫去記英文又點會唔得?

好多人學英文都係死背串法啦

如果你嘅目標剩係想合格升職
會唔會搵個最易考又等同會考合格嘅試去考/等同嘅課程去讀，會好啲？
跟住搵個幫到你補英文嘅人陪住你練好啲past paper

當年教育心理學家評估過我學習中文進度，無建議我學手語，所以我係一個唔識手語既聽障人士，一方面未完全融入健全人士圈子，一方面又融入唔到聽障人士圈子。

中學又因為聽障自卑，自我格離唔識想朋友，宜家成個孤兒仔咁，屋企又同大家一樣政見問題，唉。。

都係聚焦返英文問題

試下望下人哋個口型變化，而且佢哋條脷會因應唔同發音放喺唔同位置。可以嘅話用手去感受吐氣（鼻同嘴）同震動（鼻同喉嚨）。細個睇Helen Keller ，佢好似都係用手去感覺。希望幫到你，加油

手語係近幾年先喺香港受重視